\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{xspace}

\title{Dead Pixels Society}
\author{Provès verbal de l'assemblée générale constitutive}
\date{}

\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

\begin{document}

\maketitle


Le 27 avril 2015 à \textsc{Besançon}, les fondateurs de l'association se sont réunis en assemblée générale constitutive. Étaient présentes les personnes suivantes:
\begin{itemize}
\item
  Julien \textsc{Bernard}, 15 rue des Saint Martin 25000 \textsc{Besançon}
\item
  Frédéric \textsc{Dadeau}, 18A rue Joseph Kosma 25000 \textsc{Besançon}
\end{itemize}


M. Julien \textsc{Bernard} est nommé président de séance;
M. Frédéric \textsc{Dadeau} est nommé secrétaire de séance.

Le président rappelle l'ordre de jour:
\begin{itemize}
\item
  présentation du projet d'association;
\item
  lecture, présentation, discussion et adoption des statuts;
\item
  lecture, présentation, discussion et adoption du règlement intérieur;
\item
  désignation des membres initiaux du bureau;
\item
  détermination du montant initial des cotisations;
\item
  attribution des pouvoirs nécessaires aux démarches de déclaration;
\item
  autres sujets divers.
\end{itemize}

Après débat entre les membres, le président de séance met aux voix les questions suivantes, conformément à l'ordre du jour.

\paragraph{Lecture et adoption des statuts}

L'assemblée générale constitutive adopte à l'unanimité les statuts proposés.

\paragraph{Lecture et adoption du règlement intérieur}

L'assemblée générale constitutive adopte à l'unanimité le règlement intérieur proposés.

\paragraph{Désignation des membres initiaux du bureau}

L'assemblée désigne Julien \textsc{Bernard}, président et Frédéric \textsc{Dadeau}, trésorier. Ceux-ci exerceront leur fonction conformément aux statuts. Cette résolution est adoptée à l'unanimité.

\paragraph{Détermination du montant des cotisations}

L'assemblée fixe la cotisation annuelle pour les membres actifs à 2~euros.

\paragraph{Attribution des pouvoirs nécessaires aux démarches de déclaration}

L'assemblée générale constitutive donne pouvoir à Julien \textsc{Bernard} aux fins d'effectuer toutes démarches nécessaires à la constitution de l'association (déclaration à la préfecture et publication au Journal Officiel). Cette résolution est adoptée à l'unanimité.

Il est dressé le présent procès-verbal de l'assemblée générale constitutive, signé par tous les membres.

\bigskip

\begin{flushright}
Fait à \textsc{Besançon}, le 27 avril 2015
\end{flushright}

\begin{center}
Julien \textsc{Bernard} \hspace{5em} Frédéric \textsc{Dadeau}
\end{center}


\end{document}
